和 J 先生的双chen记 （09-11年）
===============================

十年，终于在J先生的婚礼后，把这些死在blogbus的文章再一次拿出来，
从伴郎的角度，看着曾经的人生挚爱被带起属于他戒指，还是让我决定要把曾经的故事做一个整理。
30岁，看10年前的青涩，却也是我自己经历的人生。


第三号 男孩
^^^^^^^^^^
*2009年11月7日，这是第一次在日记中出现 J 先生*

我承认认识他,靠近他,到成为好朋友的整个过程都是不纯洁的。
或者说，从某种意义上来讲，他是我第一次挑选的对象。
然后就发现我不会对他下手了。

一个原因是，或许我们真的是好朋友了，实在不舍得把它拖下这个水潭，
每个寂寞的夜晚，独自看着小天狼星。
一个人也就足够了，这份游离是追不得的.
第二个原因是，他实在和我太像了，至少除了外表，我们的内心住着一个相同小妖怪。
寂寞，内敛，逢场作戏，从来不知道在追求什么，只是想停在这一刻，
还做一样的东西
或许这种人，只能是一辈子的朋友吧。

或许，唯一的区别是他回开粗。
或许，在我心中重，真正的gay是不会说fuck的吧，
很幸运，他没对我说过~

或许也是不幸吧

冒个泡泡
^^^^^^^
*2009年12月11日*

我不知道最近是怎么，和三号男孩的关系有点纠结
因为他约我去逛街了……
我终于发现我的思想意识开始被无情的同性观念摧残，我始终觉得从自己身边走过的每一对男男都是gay
这个显然有违常识的论断开始让我吓出一身冷汗
我心中那无穷的假设总是在告诉我，他也是
当然理智告诉我他不能是，即使是为了他的家庭

我无法克制自己不和他见面
也害怕自己有一天忍不住会说出来

我不是八卦 是吃醋
^^^^^^^^^^^^^^^^
*2010年06月11日*

Have u got any crush on a straight guy?

I was hanging out with the guy this Wed. in EXPO2010.

 于是，我一直调戏他说，你ex哦？,你would be哦？，你backup哦？

这不是八卦，这是吃醋，可是，我怎么能说的出口呢?

我觉得再这么下去我要疯掉了，或许小弯的乐趣，就是在小直不知道的情况下，不断地调戏吧

!PATHETIC!

突然很安静
^^^^^^^^^^
*2010年06月23日*

很少有时间可以有时间，可以一个人在寝室，
虽然很被动，但发现这突然的安静，或许是毕业前，最后可以思考的时间。

和那个人，我已经完全厘不清我们之间的关系了
我会很c的在那边做吃醋装，也可以很high的去撒娇，亦或者是很莫名地去发泄挑逗的文章给他看

白天的时候，他说他不会去lib，然后好像瞬间，有感而发的四肢无力
有人说，这是一种毒，我以为我不会陷进去，然后就深深享受这种毒，在体内蔓延的过程

我害怕，害怕闭上眼的时候都是他
我害怕，害怕不顾一切的去寻找倒在他肩上的那个瞬间
我害怕，害怕我的泪痕会沿着他的颊，划过那唇，那心

在这个宁静的夜里，他会一样向我害怕孤单和寂寞么？

想找一个说话的地方
^^^^^^^^^^^^^^^^
*2011年1月31日，我很好奇，感觉日子并对不上*

前两天看完了FoQ中david & fer的故事，
很佩服david在很早的时候，就知道说fer是他一生一世在一起的人，
虽然我们偶尔在犯错，虽然看着外面地世界，总有经不起的各种诱惑，可是，在人群中，
始终有一个你认定的人，可以一直在一起
或许，这种幸福，太奢华。

很简单地想起他，因为我已经知道我真的无法用一个简单的心情来描述，
毕业的时候，很快乐，因为我真的觉得我们可以在一起，我们计划在一起干所有的事情，我可以毫无顾忌找机会和他在一起，

可是时间在变，变得令我茫然，
虽然我可以不讲，但是我可以感受到他的逃避，
我们几乎没有时间可以独处，或者我看不到和他独处的机会
我发现我会因为很简单的一个小事就变得莫名的焦躁，比如他没有叫我吃饭
年末的时候，我觉得我应该要远离他，
我讨厌自己，就和你们讨厌我一样，

我讨厌一个可以被一个人如此简单得摆布的自己
我讨厌一个可以装作一个总是在暗示我对某人所有权的自己
我讨厌一个看到这两个字，看到一些话相关的信息，就可以完全迷失方向的自己。

难道就无可救药的爱上了他，
爱上一个永远不会属于自己的人。

可是我没有表达爱的权利，因为
让他幸福，或许比爱本身更加重要。

他走的那一天，把自己狠狠地关在家里，凝视远方的时候
你可曾知道，在魔都的某个角落，有个痴人倚在墙脚，默默地爱

上线，然后隐身
^^^^^^^^^^^^^
*2011年2月24日*

亮了一下，

然后隐去，

其实我只是想和你说声新年快乐。

祝你生日快乐
^^^^^^^^^^^^
*2011年3月21日，后面一天是他的生日*

我其实是一个人可笑的人，竟然想着你会单独请我在你的生日上吃点什么，

even 只是很简单的东西。

可是仔细想来，我过生日也不会单独请你吃东西，何况你来指望我呢？

 

我很害怕未来的三年里，每天都要像今天一样的煎熬

我很害怕未来的三年里，每天都在纠结要不要和你分享下一次的快乐

我很害怕未来的三年里，如果我没有忍住，告诉你我不愿意离开你，那会是怎样的结局。

 

我一直在想，我所追求的到底是什么，

有时候我会对自己说我们并不合适，

我们完全是两种类型的人，我们喜欢的运动彼此不同

我们喜欢的游戏彼此不同，更重要的是，

We do not share sexuality

可是，即使这样，我也愿意多一些时间和你在一起。

 

我不知道这是不是爱，

我只知道我在接受这份感情的摧残。

 

你说，你会把自己的女朋友的名字刻在下一块片子上，

我在想我会不会在我的 65nm 打上你的 initial 呢？

来标记我曾经如此醉心于一个男人呢。

 

有时候，我想和你分享我的故事

可是，我没有勇气说出那些个字

纵然一直在柜子里，有时候我也是多么想告诉你，其实我是。

我不强求你要和我在一起，

我甚至不期待你会知道每一天，都会有一个男人在默默地关注你

因为我害怕，这份轻，会变成你生命中无法承受之轻。

 

我还记我的故事里，我总是那个 lonely boy ，

  I always thinking I have got talent to get touch with lonely boys,

But seems like I'm the finally lonely boy who needs to be savaged by others.

你曾经是那个救我的人，我记得，在朱家角的某个梦里。

我无法记起我是如何遇上你，我只是知道，在那场梦以后，我便离不开你

 

大二的时候，图书馆还只有一楼，你总在书库临窗桌子上，我总是在隔壁大房间里，我很喜欢在平台上走走停停，因为这样，我可以偶尔看到你；

我记得我要出国的时候，不知道是基于怎样的雄心，我依然记得第一次告诉你我要去交流的感觉，这是一种很奇怪的事情

在美国一年，你是我第一个发邮件的人，有天早晨我收到你告诉我你关了自修教室窗的邮件的时候，我兴奋了好久

不知道是不是你，告诉我回来的时候你可能不在上海，我有时候在笑，终于有一个人像我懂他一样懂我

你第一次叫我陪你去配眼镜，去逛巴黎春天，在万达的地下室吃麦当劳，我不知道我这辈子还会不会再有这份运气。

多少次，和你两个一起坐桥五回来，有时候看着你倚在玻璃窗上，我真的会想倚在你肩头，看窗外飘过的淅淅沥沥。

我知道有时候我会做很多很过分的事情，说有些听上去很有占有欲的话，研一以后，我发现已经不可能独自占有你，

每次出去都会有这样或者那样的人陪着，每次你看我的眼神都在懵懂中夹带着一点复杂。

我不知道你有没有发现我的“雨中不同”，或许你不再把我当作朋友，而是一个需要戒备的对象的时候，我才明白，我不并属于你，就像你不会属于我。

但即使这样我仍愿意和你在一起，不管多多少少。

去滴水湖的时候，感动于你说过的加油

去共青森林公园的时候，我心中的那个小人几乎是蹦起来的，当你邀请我的时候，

 

我记得去年的这个时候，我给你发的短信的

祝22的你22的生日快乐，可是今天，我只想祝你生日快乐~

 

有人问我说，最喜欢张江的那个角落，

我会选择过刊阅览室的二楼，那个又不临江，又没网络的房间里，因为哪里又一张够我摊的大桌子，也因为我z在哪里的记忆中，有关于你，最美的回忆。不是么？

其实
^^^^^
*2011年4月19号*

很多人眼里，我们是知己，是至交，是彼此的半个影子
可是，他们可曾知道，
如果，可以选择，我愿意未曾遇见你，希望你不曾路过我的生活。


为什么，每次我以为我做好准备要失去你的时候，你便成了我生活的全部
可我觉得我可以驻留在你的生活一阵子的时候，我们之间又个了千山万水

这距离，是我不能承受之近

当你孤单时，你会想起谁
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^
*2011年8月17日*

一样的夏天，一样的早晨
一样的睁开眼睛，一样的漱洗

只是这个早晨，我突然很想，躺在你的身边，静静地抓住你的胳膊，倚在你的肩膀，再安稳地睡一会
可是只有被我揉成团的被子，

有人说，最害怕的桥段是忙碌了一天，回到家打开门的时候，看到空空的房间的落寞，
在我看来，更落寞的是那最陌生的相识，最遥远的毗邻，只是在你的心里未曾可知。

昨天琳琳落落地受了点刺激，才发现是多麽需要一个人，陪在我身边，
只是，你不是那个人。

祝福你，就这么简单
^^^^^^^^^^^^^^^^^
*2011年08月19*

每一次收到这么冷冷的回信，
总觉得我好像是欠你什么似的。

我何苦总是一次次等待，
一边在期待那个不可能的结局，一边要对自己说他不是我在等的那个人

我何苦要总是愚弄自己
把自己对你的感情伪装成游走在兄弟，知己，朋友，爱人之间，
搞的是自己没有能力分清楚。

我何苦每次总是在寻求那个要多一点付出
多一点主动，最后多一点失落的角色。

你总是在告诉我和那些人一样，只是2007年到2012之间，你人生的过客。
我何必又要装作我听不到呢？

没有伪装，消去虚假
我喜欢你，你对我没有感觉，你也不愿意有感觉

明天开始，我会找一个瓶子，把对你的记忆丢进去，
如果可能，我只是那个在远方伫立望着你的背影， 知道有一天我 门在彼此的世界里变得模糊。

我爱你，我祝福你，就这么简单。

笑自己
^^^^^^^
*2011年9月15日*

凌晨2点钟，
侧在床上，看着窗外一盏一盏熄灭的灯，
看着这个城市静静入眠

才突然觉得，自己太脆落
真心问自己
如果有一天，你离开我的生命中
我要花多少时间去愈合我在流泪的伤口

到那时，我想抛弃这世界
去一个完全无知的地方流浪，一个月，两个月，亦或者是一年……

How hard to say let it go?
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^
*2011年10月16日*

Steve Job finally left for the heaven this moring.
It is said GOD needs iPhone 5 more than we humans.

However sad and disappointed, we witness a gaint who really changed the world in the last 3 decades.
However sad and disappointed, we have to let him go, let him pursuit the happiness beyond the earth.

Meanwhile I began to lost the man I loved.
I wanna say let it go ,let him go.
But the 7-letter sentence is never that easy as it is spoken.
Let it go means that you have to lost the memory of the most happiness,
Let it go means that you have to lost the inner earth of the most innocent,
Let it go means that you have to lost the  company both mentally and physically,

AND being lonely.

What the hell we are connected like this way?

I turn hime down this afternoon
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^
*2011年11月05日*

I turned him down this afternoon,
unlike anyway I used to.

I turned him down this afternoon,
because I feels like I am the one always be made use of.

I turned him down this afternoon,
when loneliness is my only friend.

目送他们远去的目光，
留下孤独的我和这夜灵魂。
我以为我是你身边的使者，
我以为我会为了每个你的转身而努力付出，
我以为我可以把你的影子留住在这沉默的夜色中。

可是，厦门回来之后，
我突然不知道怎么和你沟通，
我突然害怕你说“我不想说”，
我突然觉得总有几个瞬间，你在躲着我，
又有几个瞬间，靠近或者是利用我的时候，也是不情不愿的样子。

有时候好希望这就只是错觉，
可是，说又能说直觉是对还是错的，
都说是偶然，可是就是这样的偶然造就了我心中的茫然。

不回复你想看见的话，
因为我早已决定拒绝，
在城市里简单的角落，
在这个没有阳光的下午。

一个人的理解，两个人的孤单
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^
*2011年12月14日*

昨天在桥五回来的时候，盯着你看了好久，
我在想，我累了。
我不知道我的耐心还可以支持多久，
我不知道下一刻我能不能在你边上坚强的站立，

请理解，某一天某一刻，
我会不够矜持地倒在你的肩膀，
我会告诉你有你在的这几年，我过地幸福
可是我累了，
我也会去找那个可以让我停下的港湾，如果你不是。

阿难回答佛祖说：

我愿化作石桥，经五百年风吹，
五百年日晒，五百年雨打，换来你从桥上走过。

我已幸运太多。

理解，从来不是一个人可以完成的动作，
孤单，标记着世间最遥远的距离，咫尺，天涯的我们。

Agony 爱过你
^^^^^^^^^^^^^^
*2011年12月24日，原标题“圣诞夜的话”*

这周过得好复杂，复杂到我两次已经忍不住要摊牌，
最后总是差口气，说不出想说的话，便只能默默地写在这里。

最近的你，好像总是在躲我，
周末要骑车，压根好像没有要问我的意思，把我晾做身旁的透明，你从来不愿意我单独两个人出去，但可以和别人不需要任何约定
你好像很感谢微电楼的装修，这样你吃饭，上课，回去，做事情都不再需要路过我窗前，留下的只是空位子的守候
过节的时候实验室活动，说话里也是一百个不情愿的去透漏半个字，生怕我会真的出现在你的身边
既然这样，我何苦要做那个等人的牌子呢？

悲伤了好久，才意识过去这么多时间，我付出过多少
以前的周三晚上，每次9点下课，我总是没了命的奔上桥五赶在10点到实验室，只为了那一丝的概率，你走的时候会路过我的窗前
没有你，就不会有跑步，不会有骑车，不会有桌游，甚至可能不会有这个phd，我的生活，从来就是你的摆钟
还记得那个下午，逻分前两个人的欢乐时光么，我可以放掉自己的group,为了陪你测你的板子。

可到时候想来，你真的在乎我在你身边的样子么？
这是你从来不会知道的故事，因为这是一个傻子心中最原始的冲动。

后来的后来，我以为我可以只和你做朋友，直到下午，看了失恋33天，才明白，像爱这样的利器，无论包装地再腐朽，终究是“损人一毫，自损一百”，在你面前，我只有完败。

与其每天殇在自己的咒语里，不如面对真实，说出来，至少不再折磨自己。
有时候，看着昨天架子上的桌游，我会想起一个单词,agony, 爱过你。